[今晚食自己]日式牛肉飯

上網睇過幾個食譜
跟過黎煮都唔成功
通常D食譜都教直接放牛肉入過汁度煮
不過次次都出事
今次改一下做法試試

肥牛 500g
津蔥 1個
薑未 少許
昆布 4小塊
鰹魚片 少許
日本醬油 1湯匙
味琳 1湯匙

第一件事係淥下D肥牛，汆汆水

汆完水嘅湯汁勁多泡沫，非常濁
如果跟其他食譜，直接用過汁煮牛肉
個汁會明顥有腥臭味
咁點撈飯食

薑胠腥呀柒

呢個時候扔4塊昆布落去滾兩下
D泡沫同污糟野會痴埋一舊舊

個湯開始由啡色變為透明
污糟野開始結塊就得
唔洗滾好耐
跟手焜熄火，扔D鰹魚片落去
上蓋焗佢10分鐘

焗完10分鐘
搵個篩隔一隔D污糟野、昆布同鰹魚片
當堂清左好多

呢個時候扔埋D洋蔥、薑末落去
再加埋果1湯匙日式醬油同1湯匙味琳落去
煮大概15-20分鐘
睇你想食D洋蔥幾淋
有需要就煮耐D
最後加埋D熟左嘅肥牛，煮一煮佢
試試味酌量加D鹽糖調味，食得!

有落呀巴打
不過我覺得隔下D湯效果會好D

SORRY
賣相爭D
不過都食得落口

吉野家好似快手啲

撈左面啲泡就可以直接出啲湯

可能吉野家好似樓上位巴青話齋就咁撈泡
會快手好多

冇肥牛買 可以用咩代替？

買d靚D既牛啦

我諗肉片類都OK

都係
會乾淨好多